var questions =[
    {
        num : 1,
        question : "Ứng dụng mạng nào có thể được sử dụng để phân tích và kiểm tra lưu lượng mạng ?",
        answer: "Sniffer",
        options : [
            "Sniffer",
            "Router",
            "FTP",
            "IDS"
        ]
    },
    {
        num: 2,
        question: "Keberos là dịch vụ ủy thác",
        answer: "Xác thực trên Server",
        options: [
            "Xác thực trên Server",
            "Xác thực trên Web",
            "Xác thực X.59",
            "Xác thực trên các máy trạm với nhau"
        ]
    },
    {
    num: 3,
    question: "PGP là giao thức để xác thực",
    answer: "Bảo mật cho thư điện tử",
    options: [
            "Bảo mật cho thư điện tử",
            "Quyền đăng cập vào hệ thống máy chủ Window",
            "Thực hiện mã hóa thông điệp theo thuật tóan RSA",
            "Địa chỉ của máy trạm khi kết nối vào Internet"
        ]
    },
    {
    num: 4,
    question: "Công cụ/cơ chế  bảo mật cho mạng không dây là",
    answer: "WEP",
    options: [
            "SSL",
            "TSL",
            "WEP",
            "Giao thức PGP"
        ]
    },
    {
    num: 5,
    question: "Giao thứ SSL và TSL hoạt động ở tầng nào của mô hình OSI",
    answer: "Transport",
    options: [
            "Network",
            "Transport",
            "Sesion",
            "Từ tầng Trasport trở lên"
        ]
    },
    {
    num: 6,
    question: "Chức năng chính của Virus là",
    answer: "Sống ký sinh và lây nhiễm",
    options: [
            "Lây nhiễm và sinh sản",
            "Tự phát triển độc lập và lây nhiễm",
            "Tất cả đều đúng",
            "Sống ký sinh và lây nhiễm"
        ]
    },
    {
    num: 7,
    question: "Giao thức SSL dùng để",
    answer: "Cung cấp bảo mật cho dữ liệu lưu thông trên dịch vụ HTTP",
    options: [
            "Cung cấp bảo mật cho thư điện tử",
            "Cung cấp bảo mật cho dữ liệu lưu thông trên dịch vụ HTTP",
            "Cung cấp bảo mật cho Web",
            "Cung cấp bảo mật cho xác thực người dùng vào các hệ thống vận hành trên Flatform Window"
        ]
    },
    {
    num: 8,
    question: "Các giao thức bảo mật trên Internet như SSL, TLS và SSH hoạt động ở tầng nào trên mô hình OSI",
    answer: "Từ tầng Transport trở lên đến tầng 7",
    options: [
            "Tầng Network",
            "Từ tầng Transport trở lên đến tầng 7",
            "Tầng Transport",
            "Tầng Session"
        ]
    },
    {
    num: 9,
    question: "Kỹ thuật tấn công phổ biến trên Web là",
    answer: "Từ chối dịch vụ (DoS)",
    options: [
            "Chiếm hữu phiên làm việ",
            "Tràn bộ đệm.",
            "Từ chối dịch vụ (DoS)",
            "Chèn câu truy vấn SQL."
        ]
    },
    {
    num: 10,
    question: "Các lỗ hổng bảo mật trên hệ thống là do",
    answer: "Tất cả đều đúng",
    options: [
            "Dịch vụ cung cấp",
            "Bản thân hệ điều hành",
            "Con người tạo ra",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 11,
    question: "Cho biết câu nào đúng trong các câu sau",
    answer: "Tất cả đều đúng",
    options: [
            "Tất cả đều đúng",
            "Tất cả Firewall đều có chung thuộc tính là cho phép phân biệt hay đối xử khả năng từ chối hay truy nhập dựa vào địa chỉ nguồn",
            "Chức năng chính của Firewall là kiểm sóat luồng thông tin giữa mạng cần bảo vệ và Internet thông qua các chính sách truy nhập đã được thiết lập",
            "Hệ thống Firewall thường bao gồm cả phần cứng lẫn phần mềm"
        ]
    },
    {
    num: 12,
    question: "Loại Firewall nào sau đây cho phép hoạt động ở lớp phiên ( session) của mô hình OSI",
    answer: "Circuit level firewall",
    options: [
            "Circuit level firewall",
            "Packet filtering firewall",
            "Application level firewall",
            "Stateful multilayer inspection firewall"
        ]
    },
    {
    num: 13,
    question: "Khi thuê một giải pháp VPN, những loại tấn công nào bạn cần phải xét đến ?",
    answer: "Denial of Service (DoS) attacks, Internet Viruses..",
    options: [
            "Denial of Service (DoS) attacks, Internet Viruses..",
            "Distributed Denial of Service (DDoS) attacks.",
            "Data confidentiality, IP Spoofing.",
            "Network mapping, Internet Viruses."
        ]
    },
    {
    num: 14,
    question: "Các phát biểu sau đây phát biểu là là đúng nhất về Firewall",
    answer: "Là một điểm chặn của trong quá trình điều khiển và giám sát.",
    options: [
            "Là một điểm chặn của trong quá trình điều khiển và giám sát.",
            "Firewall là một vành đai phòng thủ cho máy tính hoặc hệ thống trước những tấn công",
            "Là một phần mềm hoặc phần ứng có khả năng ngăn chặn tấn công từ bên trong và bên ngoài vào hệ thống.",
            "Là một giải pháp giúp hệ thống phát hiện và ngăn chặn các truy cập trái phép"
        ]
    },
    {
    num: 15,
    question: "Bảo mật thư điện tử là nhằm đảm bảo",
    answer: "Tính tin cẩn (confidentiality), Tính xác nhận, Toàn vẹn thông điệp (integrity), Sự thối thác ban đầu (non-repudiation of origin)",
    options: [
            "Tính tin cẩn (confidentiality), Tính xác nhận, Toàn vẹn thông điệp (integrity), Sự thối thác ban đầu (non-repudiation of origin)",
            "Tính xác nhận,Toàn vẹn thông điệp(integrity), Sự thối thác ban đầu (non-repudiation of origin), tính bền vững",
            "Sự thối thác ban đầu (non-repudiation of origin), tính bền vững, tính ổn khi gởi và nhận",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        num : 16,
        question : "Chữ ký điện tử (digital signature) sử dụng thuật tóan nào sau đây",
        answer: "MD5, SHA,RSA",
        options : [
            "MD5, SHA,RSA",
            "RSA,MD5",
            "RSA,MD5, Keboros",
            "Không dùng thuật tóan nào nêu trên"
        ]
    },
    {
        num: 17,
        question: "Chữ ký điện tử là",
        answer: "Là một chuỗi đã được mã hóa theo thuật tóan băm và đính kèm với văn bản gốc trước khi gởi.",
        options: [
            "Là một chuỗi đã được mã hóa theo thuật tóan băm và đính kèm với văn bản gốc trước khi gởi.",
            "Đoạn dữ liệu ngắn đính kèm với văn bản gốc để chứng thực tác giả của văn bản và giúp người nhận kiểm tra tính toàn vẹn của nội dung văn bản gố",
            "Tất cả cả đều đúng",
        ]
    },
    {
    num: 18,
    question: "Các bước mã hóa của chứ ký điện tử",
    answer: "Dùng giải thuật băm để thay đổi thông điệp cần truyền đi, Sử dụng khóa private key của người gửi để mã hóa message digest thu được ở bước trên, sau đó gộp digital signature vào message ban đầu",
    options: [
            "Dùng giải thuật băm để thay đổi thông điệp cần truyền đi, Sử dụng khóa private key của người gửi để mã hóa message digest thu được ở bước trên, sau đó gộp digital signature vào message ban đầu",
            "Dùng giải thuật băm để thay đổi thông điệp cần truyền đi, sử dụng khóa private key của người gửi để mã hóa message digest thu được ở bước trên, sau đó gộp digital signature vào message ban đầu và nén dữ liệu gởi đi.",
            "Chỉ sử dụng  giải thuật băm để thay đổi thông điệp cần truyền đi và sử dụng khóa private key của người gửi để mã hóa message digest thu được ở bước trên.",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 19,
    question: "Các bước kiểm tra của chứ ký điện tử",
    answer: "Gồm các bước 1.Dùng public key của người gửi (khóa này được thông báo đến mọi người) để giải mã chữ ký số của message, 2.Dùng giải thuật (MD5 hoặc SHA) băm message đính kèm, So sánh kết quả thu được ở bước 1 và 2. 3.Nếu trùng nhau, ta kết luận message này không bị thay đổi trong quá trình truyền và message này là của người gửi.",
    options: [
        "Chỉ có bước 1 và 2",
        "Gồm các bước 1.Dùng public key của người gửi (khóa này được thông báo đến mọi người) để giải mã chữ ký số của message, 2.Dùng giải thuật (MD5 hoặc SHA) băm message đính kèm, So sánh kết quả thu được ở bước 1 và 2. 3. Nén dữ liệu rồi gởi đi",
        "Không có bước nào ở trên là đúng",
        "Gồm các bước 1.Dùng public key của người gửi (khóa này được thông báo đến mọi người) để giải mã chữ ký số của message, 2.Dùng giải thuật (MD5 hoặc SHA) băm message đính kèm, So sánh kết quả thu được ở bước 1 và 2. 3.Nếu trùng nhau, ta kết luận message này không bị thay đổi trong quá trình truyền và message này là của người gửi."
        ]
    },
    {
    num: 20,
    question: "Thuật tóan thực hiện trong cơ chế bảo mật IP (IP Sec) ở Window sử dụng là",
    answer: "MD5 và SHA1",
    options: [
            "Kerberos và DES",
            "MD5 và SHA1",
            "DES hoặc 3DES (triple DES).",
            "Tất cả đều sai"
        ]
    },
    {
    num: 21,
    question: "42. Hai giao thức sử dụng trong IPSec (IPSec Protocol) gồm",
    answer: "IP Authentication Header, IP Encapsulating Security Payload",
    options: [
            "TCP/IP, IP Encapsulating Security Payload",
            "IP Authentication Header, TCP/IP",
            "IP Authentication Header, IP Encapsulating Security Payload",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 22,
    question: "Các điểm khác nhau cơ bản giữa dịch vụ X.59 và Kerberos là",
    answer: "Tất cả đều đúng",
    options: [
            "Được sử dụng trong dịch vụ mail",
            "Xác thực nhiều chiều",
            "Dựa trên mã hóa đối xứng",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 23,
    question: "Các chức năng cơ bản của kỹ thuật tấn công Sniffer",
    answer: "Bắt gói tin trên đường truyền, phân tích lỗi và giải mã gói tin",
    options: [
            "Tự động chụp các tên người sử dụng (Username) và mật khẩu không được mã hoá, Chuyển đổi dữ liệu trên đường truyền, phân tích những lỗi đang mắc phải trên hệ thống lưu lượng của mạng.",
            "Bắt gói tin trên đường truyền, mã hóa vag giải mã dữ liệu",
            "Bắt gói tin trên đường truyền, phân tích lỗi và giải mã gói tin",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 24,
    question: "Các bước tấn công của Web Server theo trình tự sau:",
    answer: "Thăm dò, Scan, Giành quyền truy cập, Duy trì truy cập, Xóa vết",
    options: [
        "Thăm dò, Scan, Giành quyền truy cập, Duy trì truy cập, Xóa vết",
        "Scan, Thăm dò, Giành quyền truy cập, Duy trì truy cập, Xóa vết",
        "Thăm dò, Scan, Duy trì truy cập, Giành quyền truy cập, Xóa vết",
        "Giành quyền truy cập, Duy trì truy cập, Scan, Thăm dò"
        ]
    },
    {
    num: 25,
    question: "Hai cơ chế chính của hệ thống IDS Trigger để phát hiện khi có một kẻ xâm nhập tấn công  mạng là :",
    answer: "Phát hiện biểu hiện không bình thường, phát hiện sử dụng không đúng",
    options: [
        "Phát hiện biểu hiện không bình thường, phát hiện sử dụng không đúng",
        "Phát hiện hiện tượng trùng lặp, phát hiện không bình thường",
        "Phát hiện thay đổi, phát hiện sử dụng bất bình thường",
        "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 26,
    question: "Các chức năng cơ bản của kỹ thuật tấn công Sniffer",
    answer: "Bắt gói tin trên đường truyền, phân tích lỗi và giải mã gói tin",
    options: [
            "Bắt gói tin trên đường truyền, phân tích lỗi và giải mã gói tin",
            "Tự động chụp các tên người sử dụng (Username) và mật khẩu không được mã hoá, Chuyển đổi dữ liệu trên đường truyền, phân tích những lỗi đang mắc phải trên hệ thống lưu lượng của mạng.",
            "Bắt gói tin trên đường truyền, mã hóa vag giải mã dữ liệu",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
    num: 27,
    question: "Mã hóa nào sau đây là một tiêu chuẩn dùng để phát triển cho việc tạo ra thông điệp an toàn?",
    answer: "Data Encryption Standard",
    options: [
            "Data Encryption Standard",
            "Digital Signature Standard",
            "Secure Hash Algorithm",
            "Data Signature Standard"
        ]
    },
    {
    num: 28,
    question: "Nếu kẻ tấn công lấy trộm một tệp mật khẩu có chứa các mật khẩu mã hóa một chiều, Kẻ tấn công sẽ thực hiện việc tìm kiếm mật khẩu bị mã hóa theo cách thức nào?",
    answer: "Tấn công thư mục (Dictionary attack)",
    options: [
            "Tấn công thư mục (Dictionary attack)",
            "Tấn công Man-in-the-middle",
            "Tấn công Birthday",
            "Tấn công Denial of Service"
        ]
    },
    {
    num: 29,
    question: "Những gì được sử dụng để tạo ra một chữ ký điện tử?",
    answer: "Khóa công khai của người gửi",
    options: [
            "Khóa công khai của người gửi",
            "Khóa bí mật của người nhận",
            "Khóa riêng của người gửi",
            "Khóa công khai của người nhận"
        ]
    },
    {
    num: 30,
    question: "Phương thức nào sau đây là tốt nhất mô tả một chữ ký điện tử?",
    answer: "Phương pháp để cho những người nhận tin nhắn chứng minh nguồn gốc và sự toàn vẹn của một tin nhắn",
    options: [
            "Phương pháp để cho những người nhận tin nhắn chứng minh nguồn gốc và sự toàn vẹn của một tin nhắn",
            "Phương thức chuyển chữ ký viết tay vào lên tài liệu điện tử",
            "Phương pháp mã hóa thông tin bí mật",
            "Phương pháp để cung cấp một chữ ký điện tử và mã hóa"
        ]
    },
    {
        question: "Sử dụng nhiêu bit với DES để có hiệu quả",
        answer: "64",	
        num : 31,
        options: [	
                "64",	 	
                "56",	 	
                "32",	 	
                "16"
            ]
    },
    {
    question: "Các yếu tố ảnh hưởng đến quá trình mã hóa",
    answer: "Thuật toán mã hóa, giải mã, và tính an toàn của kênh truyền",	
    num : 32,
    options: [	
            "Thuật toán mã hóa, giải mã, và tính an toàn của kênh truyền",
            "Thời gian thực hiện mã hóa và giải mã",	 	
            "Thực hiện mã hóa khối, mở rộng số bít xử lý",	 	
            "Tất cả đều sai"
        ]
    },	
    {
    question: "Đối với Firewall lọc gói, hình thức tấn công nào sau đây được thực hiện",
    answer: "Giả địa chỉ IP, tấn công giữa, tấn công biên",	
    num : 33,
    options: [	
            "Giả địa chỉ IP, tấn công giữa, tấn công biên",
            "Giả địa chỉ IP, tấn công đường đi nguồn, tấn công từng mẫu nhỏ",
            "Giả địa chỉ IP, tấn công vượt firewall,tấn công từng mẫu nhỏ",
            "Giả địa chỉ IP, tấn công vượt firewall, tấn công đường đi nguồn"
        ]
    },
    {
    question: "Ai là người tham gia vào việc phát triển đầu tiên hệ thống mã hóa khóa công",
    answer: "Martin Hellman Martin Hellman",	
    num : 34,
    options: [	
             "Martin Hellman Martin Hellman", 	 	
             "Adi ShamiAdi Shamir",	 	
             "Ross Anderson Ross Anderson",	 	
             "Bruce Schneier Bruce Schneier"
        ]	
    }, 	
    {
    question: "DES là viết tắt của từ nào",
    answer: "Data encryption standard",	
    num : 35,
    options: [	
             "Data encryption standard", 	 	
             "Giả địa chỉ IP, tấn công đường đi nguồn, tấn công từng mẫu nhỏ",
             "Data encoding standard",
             "Data encryption signature"
        ]
    },
    {
        question: "Các phát biểu sau đây, phát biểu nào  tốt nhất mô tả một hacker mũ trắng",
        answer: "Chuyên gia bảo mật",	
        num : 36,
        options: [	
                 "Chuyên gia bảo mật",	 	
                 "Cựu Hacker mũ đen",	 	
                 "Cựu Hacker mũ xám",	 	
                 "Hacker hiểm độc"
            ] 	
    },
    {
    question: "Khi một hacker cố gắng tấn công một máy chủ qua Internet nó được gọi là loại tấn công?",
    answer: "Dò tìm", 
    num : 37,
    options: [	
             "Dò tìm",	
             "Đếm",
             "Tấn công hệ thống",	 	
             "Tổng hợp thông tin đang hữu dụng"
        ]	
    },
    {
    question: "Lý do tốt nhất để thực hiện một chính sách bảo mật là gì?",
    answer: "Tăng an ninh.", 
    num : 38,
    options: [	
             "Tăng an ninh.",	 	
             "Nó làm cho khó hơn việc thi hành bảo mật.",	 	
             "Hạn chế quyền hạn của nhân viên",	 	
             "Giảm bớt vấn đề an ninh."
        ]	
    },
    {
        
        question: "FTP sử dụng cổng gì ?",
        answer: "21", 	
        num : 39,
        options: [	
            "21",	 	
            "25",	 	
            "23",	 	
            "8"
        ]
    },
    {
        question: "Cổng nào được HTTPS sử dụng",
        answer: "443",	
        num : 40,
        options: [	
            "443",	 	
            "8",	 	
            "53",	 	
            "21"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Trojan Horse là gì?",
        answer: "Chương trình độc hại lấy cắp tên người dùng và mật khẩu",	
        num : 41,
        options: [	
            "Chương trình độc hại lấy cắp tên người dùng và mật khẩu",	 	
            "Gây hại như mã giả mạo hoặc thay thế mã hợp pháp",	 	
            "Người sử dụng trái phép thu truy cập vào cơ sở dữ liệu",	 	
            "Một máy chủ đó tận hiến giám sát các hoạt động hacking"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Các loại mục tiêu của chiến tranh thông tin",
        answer: "phương thức xác định các hành vi “phù hợp” của các đối tượng tương tác với hệ thống",	
        num : 42,
        options: [	
            "phương thức xác định các hành vi “phù hợp” của các đối tượng tương tác với hệ thống",	 	
            "Cơ chế mặc định của hệ điều hành",	 	
            "các tập luật được xây dựng nhằm bảo vệ các tấn công bất hợp pháp từ bên ngoài",	 	
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        question: "Các loại mục tiêu của chiến tranh thông tin",
        answer: "Tất cả đều đúng",	
        num : 43,
        options: [	
            "Tất cả đều đúng",	
            "Website, E-commerce server",	 	
            "Internet Relay Chat (IRC), Domain Name System (DNS)",	 	
            "ISP, Email server"
        ] 	
    },
    {
        question: "X8 là một",
        answer: "Dịch vụ an toàn", 	
        num : 44,
        options: [	
            "Dịch vụ an toàn", 	 	
            "Cơ chế an toàn",	 	
            "Là một tiêu chuẩn",	 	
            "Một dịch vụ không đáp ứng yêu cầu không thể từ chối (non-reputation)"
        ]
    },
    {
        question: "Audit (kiểm tra, kiểm toán), dùng trong an toàn CSDL nhằm:",
        answer: "Ai đã làm gì?",
        num : 45,
        options: [	
            "Ai đã làm gì?",	 	
            "Tất cả các mục",	 	
            "Cấp quyền ai có thể làm gì (authorization)?", 	 	
            "Xác thực đó là ai (authetication)?"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Phần, mềm ngăn chặn hành vi:",
        answer: "Tất cả đều đúng an toàn",
        num : 46,
        options: [	
            "Tất cả đều đúng an toàn",	 	
            "Theo dõi các hành vi trong thời gian thực của hệ thống",	 	
            "Theo dõi các tham số của hệ thống",	 	
            "Phát hiện code có hại trước khi chúng thực hiện"
        ] 	 	
    },
    {
        question: "Phòng chống tấn công Tấn công từ chối dịch vụ phân bố (DDOS)",
        answer: "Có thể hạn chế trong bằng cách lập trình",	
        num : 47,
        options: [	
            "Có thể hạn chế trong bằng cách lập trình",
            "Chỉ có thể dùng tường lửa",	
            "Hiện nay đã có cách phòng chống hiệu quả"	 	,
            "Cách hiệu quả duy nhất là lưu trữ và phục hồi (backup và restore)"
        ]	 	
    },,
    {
        
        question: "Trong DAC, mô hình nào dung cấu trúc đồ thị tĩnh và đồ thị động",
        answer: "Mô hình Take-grant",	
        num : 48,
        options: [	
            "Mô hình Take-grant",	 	
            "Mô hình truy cập CSDL đa mức",	 	
            "Mô hình ma trận truy cập",	 	
            "Mô hình Acten (Action. Entity)"
        ]	 	
    },
    {
        question: "RSA là giải thuật",
        answer: "Mã công khai",	
        num : 49,
        options: [	
            "Mã công khai",	 	
            "Là tên của một tổ chức quốc tế về mã hóa", 	
            "Mã khóa riêng",	 	
            "Tất cả đều sai"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Một trong hai cách tiếp cận tấn công mã đối xứng",
        answer: "Tấn công duyệt toàn bộ",	
        num : 50,
        options: [	
            "Tấn công duyệt toàn bộ",	 	
            "Tất cả đều sai",	 	
            "Tấn công tìm khóa",	 	
            "Tấn công tìm bản rõ"
        ]	 	
    },
    {
        
        question: "Khoá riêng có đặc điểm",
        answer: "Không an toàn",	
        num : 51,
        options: [	
            "Không an toàn",	 	
            "Thời gian thực hiện chậm",	 	
            "Được thay thế bằng khoá công khai",	 	
            "Thời gian thực hiện nhanh"
        ]	 	
    },
    {
        
        question: "Một IP flood theo các host phát tán trực tiếp đến một Web server là một ví dụ của loại tấn công gì ?",
        answer: "A và B đúng",	
        num : 52,
        options: [	
            "A và B đúng",	 	
            "A. DoS phân tán (DDoS)",	 	
            "B. Tấn công IP",	 	
            "C. Trojan Hors"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Để ngăn tấn công DoS, một quản trị mạng chặn nguồn IP với tường lửa, nhưng tấn công vẫn tiếp diễn. Điều gì có khả năng xảy ra nhất",
        answer: "A và B đều có thể xảy ra",	
        num : 53,
        options: [	
            "A và B đều có thể xảy ra",	 	
            "A và B đều không thể xảy ra",	 	
            "Sâu DoS đã lây nhiễm cục bộ",	 	
            "Phần mềm Antivirus cần được cài đặt trên máy chủ đích"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Các giao thức đường hầm nào sau đây chỉ làm việc trên các mạng IP ?",
        answer: "L2TP",
        num : 54,
        options: [	
            "PPTP",	 	
            "SSH",	 	
            "L2TP",	
            "IPX"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Mục đích của một máy chủ RADIUS là:",
        answer: "Xác thực",	
        num : 55,
        options: [	
            "Packet Sniffing",	 	
            "Mã hóa",	 	
            "Thỏa thuận tốc độ kết nối",
            "Xác thực"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Các giao thức nào sau đây làm việc trên lớp IP để bảo vệ thông tin IP trên mạng ?",
        answer: "IPSec",	
        num : 56,
        options: [	
            "IPX",	 	
            "SSH",	 	
            "TACACS+",
            "IPSec",
        ]	 
    },
    {
        question: "Kỹ thuật nào được sử dụng để bảo đảm thông tin liên lạc qua một mạng không được bảo mật ?",
        answer: "Telnet",
        num : 57,
        options: [	
            "SLIP",	 	
            "VPN",	 	
            "Telnet",
            "PPP"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Yêu cầu để đảm bảo sử dụng mã hóa đối xứng là",
        answer: "Có thuật toán encryption tốt,có một khóa bí mật được biết bởi người nhận/gởi và kênh truyền bí mật để phân phát key",
        num : 58,
        options: [	
            "Có thuật toán encryption tốt,có một khóa bí mật được biết bởi người nhận/gởi và kênh truyền bí mật để phân phát key",	 	
            "Có một kênh truyền phù hợp và một khóa bí mật được biết bởi người nhận/gởi",	 	
            "Có thuật toán encryption tốt và có một khóa bí mật được biết bởi người nhận/gởi",	 	
            "Tất cả đều đúng"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Cơ chế bảo mật SSL hoạt động trên tầng",
        answer: "Network, Transport", 	
        num : 59,
        options: [	
            "Network, Transport",	 	
            "Network, Session",	 	
            "Application, Session"
        ]
    },
    {
        question: "Ai là người tham gia vào việc phát triển đầu tiên hệ thống mã hóa khóa công khai",
        answer: "Martin Hellman", 	
        num : 60,
        options: [	
            "Bruce Schneier",
            "Martin Hellman",
            "Ross Anderson",
            "Adi Shami"
        ]
    },
    {
        question: "Phần mềm ngăn chặn hành vi:",
        answer: "Tất cả đều đúng an toàn", 	
        num : 61,
        options: [	
            "Tất cả đều đúng an toàn",
            "Theo dõi các tham số của hệ thống",
            "Phát hiện code có hại trước khi chúng thực hiện",
            "Theo dõi các hành vi trong thời gian thực của hệ thống"
        ]
    },
    {
        question: "Thuật toán thực hiện trong quá trình xác thực (authentication) của giao thức IPSec ở Window sử dụng là",
        answer: "MD5 và SHA1", 	
        num : 62,
        options: [	
            "MD5 và SHA1",
            "Tất cả đều sai",
            "DES hoặc 3DES (triple DES).",
            "Kerberos và DES"
        ]
    },
    {
        question: "Đâu là tên viết tắt của AAA",
        answer: "Authentication, authorization, accounting", 	
        num : 62,
        options: [	
            "Accounting, access, administration",
            "Access, accountability, administration",
            "Authentication, authorization, accounting",
            "Authorization, accounting, administration",
            "Administration, access, accounting"
        ]
    },
    {
        question: "Đâu là những yếu tố của nguyên tắc phân chia công việc trong bảo mật hệ thống:",
        answer: "Bao gồm hai người và điều khiển vận hành kép.", 	
        num : 63,
        options: [	
            "Các người sử dụng hệ thống duy trì mối quan hệ tay dài với kiểm soát an ninh.",
            "Bao gồm hai người và điều khiển vận hành kép.",
            "Đảm bảo rằng không ai có thể thỏa hiệp toàn bộ hệ thống.",
            "Các cá nhân xoay vòng các nhiệm vụ liên quan đến an ninh để không ai chịu trách nhiệm vĩnh viễn cho một chức năng nhạy cảm.",
            "Đào tạo lại nhân sự liên tục."
        ]
    },
    {
        question: "Chiến lược nào giúp ngăn chặn tấn công:",
        answer: "Tất cả các chiến lược trên.", 	
        num : 64,
        options: [	
            "Tất cả các chiến lược trên.",
            "Cài đặt phần mềm Hệ thống bảo vệ xâm nhập máy chủ (HIPS) trên máy chủ bên trong.",
            "Cài đặt tường lửa hoặc IPS có thể kiểm tra lưu lượng truy cập trong nước để đảm bảo rằng nó tuân thủ giao thức, chặn lưu lượng truy cập, và cũng cảnh báo cho người quản lý.",
            "Sử dụng ACL trên tường lửa IOS.",
        ]
    },
    {
        question: "Các phát biểu sau đây, phát biểu nào tốt nhất mô tả một hacker mũ trắng",
        answer: "Chuyên gia bảo mật", 	
        num : 65,
        options: [	
            "Cựu Hacker mũ xám",
            "Cựu Hacker mũ đen",
            "Chuyên gia bảo mật",
            "Hacker hiểm độc",
        ]
    },
    {
        question: "Giao thứ SSL và TLS hoạt động ở tầng nào của mô hình OSI",
        answer: "Transport", 	
        num : 66,
        options: [	
            "Transport",
            "Network",
            "Từ tầng Transport trở lên",
            "Session",
        ]
    },
    {
        question: "Kích thước khối được sử dụng trong DES là?",
        answer: "64", 	
        num : 67,
        options: [	
            "16",
            "32",
            "56",
            "64",
        ]
    },
    {
        question: "Đâu là thành phần của bộ 3 C-I-A?",
        answer: "bảo mật, toàn vẹn, khả dụng", 	
        num : 68,
        options: [	
            "thống nhất, tích hợp, xác thực ",
            "bảo mật, toàn vẹn, khả dụng",
            "rối loạn, tác động, đối nghịch",
            "không đáp án nào đúng"
        ]
    },
    {
        question: "Đâu là định nghĩa đúng nhất cho tính toàn vẹn của lá chắn bảo vệ",
        answer: "đảm bảo chỉ các thực thể được xác thực có thể thay đổi các dữ liệu nhạy cảm", 	
        num : 69,
        options: [	
            "đảm bảo rằng chỉ có người dùng hợp pháp có thể truy cập vào các chủ thể mạng để điều khiển ToD",
            "đảm bảo chỉ các người dùng được xác thực có thế truy cập vào các dữ liệu nhạy cảm",
            "đảm bảo các dữ liệu, hệ thống mà được cấp quyền truy cập giữ hiệu lực cho các người dùng được xác thực",
            "đảm bảo chỉ các thực thể được xác thực có thể thay đổi các dữ liệu nhạy cảm",
            "cấu hình danh sách điều khiển truy cập ví dụ như chỉ một số các giao thức cụ thể được phép thông qua đường bao"
        ]
    },
    {
        question: "Các thuật tóan nào sau đây là thuật tóan mã hóa đối xứng",
        answer: "Triple DES, RC4, RC5, Blowfish",
        num : 70,
        options: [	
            "Triple DES, RC4, RC5, Blowfish",	 	
            "Triple DES, RC4, RC5, IDEA",	 	
            "RC4, RC5, IDEA, Blowfish",
            "IDEA, Blowfish, AES, Elliptic Cure"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Các phát biểu sau đây phát biểu nào đúng",
        answer: "Tất cả đều đúng",
        num : 71,
        options: [	
            "Hầu hết các thuật tóan mã hóa đối xứng đều dựa trên cấu trúc thuật tóan Feistel",	 	
            "Tấn công thông điệp thì thời gian giải mã tỷ lệ với kích thước khóa",	 	
            "Hầu hết các thuật tóan mã hóa khối đều đối xứng",
            "Tất cả đều đúng"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Công cụ/cơ chế  bảo mật cho mạng không dây là",
        answer: "WEP",
        num : 72,
        options: [	
            "SSL",	 	
            "TSL",	 	
            "Giao thức PGP",
            "WEP"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Hoạt động của virus có 4 giai đoạn",
        answer: "Nằm im, lây nhiễm, khởi sự và tàn phá",
        num : 73,
        options: [	
            "Nằm im, lây nhiễm, tàn phá và tự hủy",	 	
            "Lây nhiễm, tấn công, hủy diệt và tự hủy",	 	
            "Nằm im, lây nhiễm, khởi sự và tàn phá",
            "Lây nhiễm, khởi sự, tàn phát, kích họat lại"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Các dạng sau đây, dạng nào là của virus",
        answer: "virus ký sinh, cư trú bộ nhớ, boot secctor, Stealth, đa hình, macro",
        num : 74,
        options: [	
            "sealth, cư trú bộ nhớ, macro, đa hình, file",	 	
            "stealth, cư trú bộ nhớ, macro, lưỡng tính, file",	 	
            "virus ký sinh, file, boot secctor, stealth, cư trú bộ nhớ, macro",
            "virus ký sinh, cư trú bộ nhớ, boot secctor, Stealth, đa hình, macro"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Virus Macro chỉ có khả năng tấn công vào các file",
        answer: "MS.Exel, MX Word, MS.Outlook Mail",
        num : 75,
        options: [	
            "MS.Exel, MX Word, MS.Outlook Mail",	 	
            "MS.Exel, MX Word, MS.Power Point",	 	
            "MS.Exel, MX Word,Yahoo Mail",
            "Tất cả các loại file"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Một đường truyền thông giữa thiết bị quản lý và các thiết bị được quản lý được gọi là......., nghĩa rằng tất cả các luồng truyền thông trong một mạng được phân tách ra khỏi mạng chung",
        answer: "out of band",
        num : 76,
        options: [	
            "in-band",	 	
            "intranet",	 	
            "out of band",
            "inter-vlan"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Giao thức nào sau đây được sử dụng để chia sẻ file qua mạng",
        answer: "FTP",
        num : 77,
        options: [	
            "HTTP",	 	
            "NFS",	 	
            "SMTP",
            "FTP"
        ]	 	
    },
    {
        question: "fiber-optic cable là tên gọi của loại cáp nào?",
        answer: "Cáp sợi quang",
        num : 78,
        options: [	
            "Cáp xoắn đôi không bọc kim",	 	
            "Cáp đồng trục",	 	
            "Cáp xoắn đôi có bọc kim",
            "Cáp sợi quang"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Các đơn vị dữ liệu giao thức trong mô hình OSI được gọi là",
        answer: "PDU",
        num : 79,
        options: [	
            "Packet",	 	
            "Frame",	 	
            "CSU",
            "PDU"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Mô hình phân lớp OSI có bao nhiêu lớp",
        answer: "7",
        num : 80,
        options: [	
            "7",	 	
            "4",	 	
            "5",
            "2"
        ]	 	
    },
    {
        question: "X.800 là một",
        answer: "Dịch vụ an toàn",
        num : 81,
        options: [	
            "Một dịch vụ không đáp ứng yêu cầu không thể từ chối (non-reputation)",	 	
            "Một tiêu chuẩn",	 	
            "Dịch vụ an toàn",
            "Cơ chế an toàn"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Cho biết đáp án nào có thế đại diện cho một địa chỉ IPv4?",
        answer: "129.56.31.1",
        num : 82,
        options: [	
            "398.172.91.164",	 	
            "129.56.31.1",	 	
            "177.1e.24.102",
            "224.15.7.-117"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Phát biểu nào sau đây sai",
        answer: "Thông lượng (throughput) qua giao thức TCP giảm nếu tỷ lệ lỗi gói tăng.",
        num : 83,
        options: [	
            "Thông lượng (throughput) qua giao thức TCP tăng nếu Round-frip time (RTT) tăng.",	 	
            "Thông lượng (throughput) qua giao thức TCP không bị ảnh hưởng bởi số hiệu cổng.",	 	
            "Thông lượng (throughput) qua giao thức TCP giảm nếu kích thước cửa sổ (window size) giảm.",
            "Thông lượng (throughput) qua giao thức TCP giảm nếu tỷ lệ lỗi gói tăng."
        ]	 	
    },
    {
        question: "Khả năng định tuyến được thực hiện bởi thiết bị",
        answer: "Router",
        num : 84,
        options: [	
            "Switch",	 	
            "NIC",	 	
            "Router",
            "Hub"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Lựa chọn phát biểu chính xác về SQL Injection",
        answer: "Là dạng tấn công để có quyền truy cập trái phép vào cơ sở dữ liệu.",
        num : 85,
        options: [	
            "Là dạng tấn công để có quyền truy cập trái phép vào cơ sở dữ liệu.",	 	
            "Là một hình thức tấn công từ chối dịch vụ (DOS)",	 	
            "Là dạng tấn công thay đổi mã của chương trình.",
            "Là hình thức tấn công MITM giữa SQL Server và Web app Server"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Địa chỉ nào sau đây không thể xuất hiện trên Internet (không phải là Public IP address)?",
        answer: "172.75.236.81",
        num : 86,
        options: [	
            "169.27.53.91",	 	
            "203.212.129.154",	 	
            "169.254.146.237",
            "172.75.236.81"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Chức năng của tầng mạng là",
        answer: "Kiểm soát lỗi và luồng dữ liệu",
        num : 87,
        options: [	
            "Đóng gói dữ liệu",	 	
            "Thực hiện chuyển mạch",	 	
            "Thực hiện chọn đường",
            "Kiểm soát lỗi và luồng dữ liệu"
        ]	 	
    },
    {
        question: "Lớp (layer) nào dưới đây không thuộc SSH",
        answer: "Data Link",
        num : 88,
        options: [	
            "Connection",	 	
            "User Authentication",	 	
            "Transport",
            "Data Link"
        ]	 	
    },    
];

const start_btn = document.querySelector(".start_quiz");
const quiz_box = document.querySelector(".quiz-box");
const que_text = quiz_box.querySelector(".que_text");
const options_box = quiz_box.querySelector(".options");
const next_btn = document.querySelector(".next-btn");
const total_q = document.querySelector(".quiz-footer .total_que");
const count_que = document.querySelector(".quiz-footer .count_que");
const result_box = document.querySelector(".result-box");
const total_que_r = document.querySelector(".total-que span");
const right_ans_r = document.querySelector(".right-ans span");
const wrong_ans_r = document.querySelector(".wrong-ans span");
const percentage = document.querySelector(".percentage span");

const again_quiz = document.querySelector(".result-footer .again-quiz");
const exit = document.querySelector(".result-footer .exit");

const mark_wrong = '<i class="fa fa-times"></i>';
const mark_check = '<i class="fa fa-check"></i>';

let shuffledQuestions

shuffledQuestions = questions.sort(() => Math.random() - .5)


start_btn.onclick =()=>{
    quiz_box.classList.remove("inactive");
    start_btn.classList.add("inactive");
}

total_q.innerText = questions.length;
total_que_r.innerText = questions.length;

var score = 0;
var que_index = 0;
var right_answers = 0;
var wrong_answers = 0;
count_que.innerText = que_index+1;
ShowQuestion(que_index);

function ShowQuestion(q_index){
    que_text.innerText = questions[q_index].num+". "+ questions[q_index].question;
var option_statement = "";
for(var i=0; i<questions[q_index].options.length; i++){
    option_statement += `<div class="option">${questions[q_index].options[i]}</div>`;
    var testing = document.getElementById("point");
    testing.innerHTML = `${score} of ${questions.length} Điểm`
}

options_box.innerHTML = option_statement;

var AllOptions = options_box.querySelectorAll(".option");

    for(var j=0; j<AllOptions.length; j++){
        AllOptions[j].setAttribute("onclick","UserAnswer(this)");
    }
    next_btn.classList.add("inactive");
}


next_btn.onclick=()=>{
    que_index++;
    
    if(questions.length>que_index){
        count_que.innerText = que_index+1;
        ShowQuestion(que_index);
    }else{
        console.log("Questions Complete");
        quiz_box.classList.add("inactive");
        result_box.classList.remove("inactive");
        right_ans_r.innerText = right_answers;
        wrong_ans_r.innerText = wrong_answers;
        percentage.innerText = ((right_answers*100)/questions.length).toFixed(2)+"%";

        
    }

    if(questions.length-1==que_index){
        next_btn.innerText = "Finish";
    }
}

function UserAnswer(answer){
    let userAns = answer.innerText;
    let correctAns = questions[que_index].answer;
    var AllOptions2 = options_box.querySelectorAll(".option");

    next_btn.classList.remove("inactive");
    if(userAns == correctAns){
        console.log("%c Right Answer","color:green");
        answer.classList.add("correct");
        answer.insertAdjacentHTML("beforeend",mark_check);
        right_answers++;
        score++;
    }else{

        console.log("%c Wrong Answer","color:red");
        answer.classList.add("incorrect");
        answer.insertAdjacentHTML("beforeend",mark_wrong);
        wrong_answers++;

        for(var i=0; i<AllOptions2.length; i++){
            if(AllOptions2[i].innerText==correctAns){
                AllOptions2[i].classList.add("correct");
                AllOptions2[i].insertAdjacentHTML("beforeend",mark_check);
            }
        }
    }


    for(var j=0; j<AllOptions2.length; j++){
        AllOptions2[j].classList.add("disabled");
    }

}

again_quiz.onclick=()=>{
    quiz_box.classList.remove("inactive");
    result_box.classList.add("inactive");

    reset();

}

exit.onclick=()=>{
    start_btn.classList.remove("inactive");
    result_box.classList.add("inactive");

   reset();
}

function reset(){
    que_index = 0;
    right_answers = 0;
    wrong_answers = 0;
    score = 0;
    next_btn.innerText = "Next Question";
   count_que.innerText = que_index+1;
   ShowQuestion(que_index);
}
